9歲童花萬元買遊戲點數 母崩潰飆罵超商店員

台北市一名國小3年級男童，拿1萬元到超商買遊戲點數，媽媽和哥哥得知，氣得跑到超商理論，質問店員怎沒阻止？由於未成年購買遊戲點數沒有相關法令規範，超商除了在多媒體機加載警語，若儲值金還沒入帳也能協助退款，加上店員反覆確認多次，男童堅持才幫他結帳。1萬元就這樣沒了，男童的媽媽在母親節這天差點淚灑超商。

男童母親：「你怎麼會這樣搞呢？以後你有小孩，你將心比心好不好，我是一個很辛苦的媽媽。」

這個媽媽講到幾乎哽咽，母親節這一天她過得一點也不快樂。

男童母親：「他是一個小孩，國小沒畢業的，他懂什麼？你知不知道錢難賺。」

4、5名員警在超商裡，一邊安撫一邊協調，一起來的大兒子還是好生氣，不斷質問超商店員。

男童哥哥：「為什麼你要賣這個東西給年紀這麼小的，而且數量還不小，還沒有10歲，你這樣子讓他花這個錢，你怎麼會有這麼邪惡的心呢？」

原來這個媽媽念小三的兒子，跑到超商拿出一疊鈔票，除了過年的紅包，還有幫忙顧店得到的零用金，加起來大概1萬元，拿去買遊戲點數。事後家人得知氣炸了，跑到超商理論。

超商店員：「他來買幾千塊錢我嚇到，我以為他被騙，所以我一直告訴他說你已經被騙了，甚至我還問你錢從哪裡來，他跟我說他紅包拿的，我一直告訴他你確定唷？這個儲了不能退喔。」

男童母親：「那你為什麼不問他你爸爸媽媽知道嗎？」

超商方面除了在購買點數的多媒體機加強警語提醒，如果儲值金還沒入帳則能協助退款，畢竟遊戲點數不同於未成年購買煙酒有明確法令規範，店員能把關的有限，家長也只能多留心。

小3 出來講兩句啦

佢攞自己錢去買野有乜問題 反而個老母就肯定一直謀住個仔啲錢

自己儲錢自己買野都唔得...個世界係唔係痴撚線...

屌啦 如果個細路唔用啲錢 遲啲咪又係去咗老母到“保管”係個細路儲嘅錢又係個細路嘅意願 有咩問題？

關店員乜事

wa 我吊你老媽死台狗唔係咁能窮下話 幾千蚊都話多錢 我地連登手足玩隻game 每個月都課成皮啦

男童母親：「他是一個小孩，國小沒畢業的，他懂什麼？你知不知道錢難賺。」

自己唔撚睇住個仔 反而怪返店員 on9
唔識教咪撚生啦 仲係到指指點點人地

依個世界咁多有錢人，點知你個仔又窮又大洗姐

個店員都問左佢幾次啦
個小朋友都堅持
買點數又唔犯法
呢啲老母出左事淨係識怪人 唔識教就咪鬼生啦

出冇出事wo
個細路既自己錢 加埋幫手睇舖得返黎既錢
買佢想買既野咋啵

吊你個死人頭
粗口都唔撚識打就唔好cm啦

自己唔識教，管唔好，走去怪人？
點做人老母？

先嗰1萬台幣都鬼煞咁嘈，台仔唔係成日串我地自己經濟好好，連最低工資都高過我地咩

利申：沖左唔知幾多萬嘅敗家仔

咁咪唔好畀錢佢keep啦

傻仔，我km啊

如果個店員唔畀個細路買，返去同佢老母講，個新聞應該會變成：

9歲童花萬元買遊戲點數被拒 母飆罵超商店員狗眼看人低或將投訴

然後個阿媽就可以沒收阿仔一萬蚊再要求超商賠償

一開始以為係仆街仔偷呀媽錢
結果原來係仆街老母想偷個仔錢

用自己錢課金都比人屌 仲要個店員都比人屌 慘

先果2千幾蚊
仲要係個細路自己儲,咁有咩問題

He is just a kid......

個店員真係躺著也中槍
明明講晒儲值左後就退唔番
仲問佢有冇比人呃都比佢阿媽開火

台狗真係特別弱智

窮到個仔自己儲咗兩千幾去買自己鍾意嘅嘢都嘈，真係唔應該生

台狗不嬲on99

屌個店員把撚咩，人地問左幾次，呢d窮閪台狗戇鳩鳩

自己唔識教仔關人撚事

咁佢個仔弟日強姦人
佢老母又話條女唔應該著得太性感

幾mean, 啱聽

店員真係慘

係自己玩定係點數卡騙案先
自己玩>屋企人on9
騙案>個細路on9

On9 咁都鬧個店員

依家啲小朋友玩手機遊戲玩玩埋埋都過2500啦

我都以為係買送錢

買三小

乜都委過於人 咩都淨係問人地責任

個家庭都有問題啦

個細路就係知道自己睇舖賺返黎d錢係辛苦錢所以寧願課金都唔肯俾老母幫手”儲”

d錢就係用黎買佢自己想買嘅野架喇
9歲仔唔通留黎買樓咩

睇到原來係利是錢就心諗你個怪獸家長唔撚識教仔走嚟屌店員

10000蚊台幣即係2500蚊港紙

有幾多呀，真係痴撚線
仲要錢全部都係佢利是同埋零用錢
呢個老母真係垃圾黎

自己賺嘅錢買自己想要嘅野都唔得

未用咪賣返出去 用左你問題喇

弱撚智
自己睇唔住個仔鬧店員

所以話死台狗係無錯

十幾年前我小學嗰陣
有個有錢同學已經買幾千元點數打機
無犯法個店員有咩理由唔比佢買

點解可以咁中
立於不敗之地

你怎麼會有這麼邪惡的心呢？

聽到呢到都唔開波
咁都忍得屎都食得

個細佬咁細個就洗咁多錢固然唔好
但係點解要屌店員唔屌個仔?

自己唔教好個仔用錢嘅概念賴人

自己既利是錢加自己幫手睇鋪既零用金，點樣用關個老母撚事咩。
個細路靠自己賺返嚟架喎

唔識教仔，出事就瀨人

睇標題仲以為係偷錢，點知原來係個細路d錢

台灣家長真係好撚on9

2500 蚊

如果店員唔比人買又比其它人屌關佢春事

自己教唔好個仔點理財
又要管住個仔自己儲嘅錢
重要怪人哋賣嘢畀個仔

個店員仲提佢驚佢俾人呃
好好心喇喎

我細個都試過
初中去完買電話
阿媽居然嬲到去人鋪頭大吵大鬧
語無倫次又罵人地呃人又剩
真係好羞家

一萬蚊台幣又幾多呀

出埋警察應該嚇到個𡃁仔淆晒
下次應該唔敢
咪當2000幾蚊當買個教訓
等佢知驚咪幾好
反正又係個𡃁仔自己儲錢
個老母都無損失啦

唔識教就咪撚生
肯定係果D呢樣唔俾果樣唔俾既垃圾老母

唔嗱係呱

個細路醒目 知道老母候住自己d錢 一鳩all in用撚哂佢先

用自己既錢有咩問題
偷就第二件事啦

見佢老母阿哥個反應仲以為佢偷錢買
用自己錢買有咩問題 又要俾佢自己keep又要屌
係唔想俾佢使咪幫佢儲住
俾咁多錢個小學生袋住佢唔洗就奇啦

台灣人半個月人工

個細路如果係買iTunes卡、Google Play卡或Yahoo網用錢, 直頭可以當錢使

自己錢關你叉事

痴撚線老母

除了過年的紅包，還有幫忙顧店得到的零用金，加起來大概1萬元，拿去買遊戲點數。

有咩問題

個問題應該係家長思維，覺得仔女只係自己的附屬品，冇權去有自己喜好同洗錢係自己喜好上面。

如果用一萬蚊黎買補充練習 咁又有冇問題呀老母

一萬台幣都咁鬼煩
關個店員鬼事咩
個仔幫手睇鋪買下嘢都唔得
你就真係有邪惡嘅心

抵啦唔識教，買點等如傻仔

我以前都係

個老母自己唔睇住自己個細路，俾佢攞到咁多出去都唔知。 明明係自己嘅責任，但而家就怪個店員賣點數俾個細路

台灣最叻blame the victim
個店員又唔係冇提醒個細路

屌你個閪個靚仔用自己錢買野比自己有乜撚問題
偷屋企人錢就話姐

諗起細個老母話：你將啲零用錢儲起佢買樣自己鍾意嘅野

最後買左部psp玩，佢又話我哂錢之類

1萬台幣=2500港紙
台灣人真係好撚窮 2500都要呱呱嘈

佢自己錢有咩問題

就係因為無得「保管」細路啲錢個老母先會咁嬲

男童阿哥都發脾氣睇怕都係謀住細佬果一萬蚊

台灣最美麗的風景是人

二三千蚊好小啫

台狗弱撚智
關個店員撚事咩，賴得就賴

算係咁啦
自己賺番黎 打下機開心下

開頭以為係偷屋企錢

細個都試過，親戚比錢我買聖誕禮物
同老母講想陣間去買比人打到仆街
窮父母淨係教得出無物慾無大志既守財奴

唔賣俾老細屌，賣又俾你個肥婆屌

自己錢自己洗，天經地義
咁都走去屌個店員

其實點解要問
佢要買係佢自由
點解要幫佢教仔

唔去咪算 做咩要打? D錢最後去咗邊

佢就係想你覺得佢嘈 嘈到個經理/店主嫌煩退錢
依家老西都唔退 咪唯有繼續無理取鬧

But the kid is not my son.....

洗自己錢都唔撚得

草根父母單純覺得細路仔有物慾係唔啱既
即使大個左，屋企有咩壞要換要整，甚至有病要睇醫生，老人家阻止得既都會努力阻止

台幣一皮 有幾多 洗唔洗崩潰飆罵

戇鳩
做售貨員嘅梗係有錢就收㗎啦
點知會唔會係啲家人點個細路出嚟買點數？
真係下下問到咁清楚嘅話
到時又屌人問長問短，又屌人浪費時間㗎啦
冇嘢搵嘢嚟講

呢啲垃圾老母同垃圾阿哥
自己唔睇住個仔/細佬，出咗事就卸撚晒膊
真係好撚嘢，痴撚線家庭嚟

好撚核突，上埋新聞話比人知自己係窮撚

應該立法18歲以下到任何商店購物應先出示家長同意書

咪就係，得果2千幾蚊港紙
剩係買game都過撚左啦，仲未計課金

9歲童買萬元遊戲點數母暴怒 「店員錯了嗎」過來人打臉

台灣原來有法律話7歲至20歲洗1000台要家長同意，洗自己錢都係咁

個老母有乜損失

台仔1萬蚊成半個月人工啦 陰鳩公

屌有呢d老母真係死能左佢重擦好過

台灣人智商
我以為偷用老母錢所以先屌鬼
自己儲都唔得 同我童年一尻樣
辛辛苦苦儲左六丶七百蚊
唔食飯儲返黎 比老母話細個唔應該有咁多錢收左

呢單新聞令我感受到金錢嘅魔力一萬蚊可以令到個阿媽喺公眾發癲同崩潰

on 9 人地打工之嗎
仲要幫你教埋仔

個老母咁做只會失禮成家人

我小學都成日買啦
店員一啲都冇問過我係咪真係要
台灣個個咪算好好人囉
仲要係自己錢
食屎啦台灣老母

個細路拎自己錢去買有咩問題

證明台仔係智障

如果個細佬係有錢仔，個職員唔賣俾佢，隨時佢屋企人走嚟屌鳩佢做咩唔賣俾佢個仔
件事根本係個老母問題，又窮又on9

一手比錢 一手比點數卡有咩問題

一陣唔賣
有錢人老母：你當我個仔係賊定乞衣？port撚死你

賣唔賣都死

好古怪既思維....我信奉應使得使

課幾千蚊金
好少事咋喎
大把細路課幾皮
屋企有錢咪得
個職員點知咁多

可能小朋友死慳死抵就係為左買心頭好
咁都唔俾
2500蚊
好撚少啫

台灣狗特別弱智
上網屌下人老母都犯法
用法律監管道德
傻鳩先移民過去

小米
在這裡奉勸店員小哥，直接去警局報案妨礙名譽，罪證確鑿，讓媽媽多賠三萬
18 小時前 (已編輯)

仲可以咁玩